【武漢肺炎】與確診者同乘高鐵來港 接觸者發燒 轉送瑪嘉烈隔離

武漢新型冠狀病毒疫情在內地省市繼續爆發，本港昨日（1月23日）一日內確診兩宗個案。其中首宗確診個案有3名密切接觸者被送至麥理浩夫人度假村接受隔離監察。有公立醫院醫護人員向《立場新聞》透露，其中一名接觸者出現病徵，昨晚由度假村送至瑪嘉烈醫院，正進行病毒化驗，未有結果，該名病人同樣乘高鐵來港。

衛生署向《立場新聞》表示，1名密切接觸者出現發燒，今日晚上從檢疫中心被送往瑪嘉烈醫院接受隔離治療。

第一宗確診個案是1名39歲患者 ，居於武漢，與 4 名家人於 1 月 21 日乘搭高鐵，由武漢返回深圳北，同晚再乘高鐵返回香港西九龍站。他在香港高鐵站被發現發燒，之後在伊利沙伯醫院留醫，再轉往瑪嘉烈醫院隔離。

衞生署署長陳漢儀昨日表示，首宗確診共有 8 位密切接觸者，仍在香港的有 3 位密切接觸者，已送到麥理浩夫人度假村接受隔離監察，另外 5 名密切接觸者不在香港，已通知外地衛生當局跟進。

另外，第二宗個案的密切接觸者有 4 位，2 人在香港正安排送到麥理浩夫人度假村隔離監察，1 人已進入威爾斯親王醫院求醫，在適當時候轉送檢測中心，另一位密切接觸者有相關病癥，已送院隔離治療，被列為懷疑個案。

推上去重要野！
「突發」四個醫療工會不排除於初四後發起工業行動！(終極整合）

仆街了 真係可以買定機票

個垃圾政府仲係無打算封高鐵站

push

屌你老母真係鳩鐵

推

死都唔封高鐵站
港珠澳個D就係咁

社區爆發緊喇

大家覺唔覺得奇怪，現在香港冇哂大陸旅行團，齋自由行，街上面/食肆/商場/戲院，竟然仲有大量講普通話人形物體？
利申: 今晚逛完街/買完嘢/食完飯，去睇戲……得出結論。開始有啲驚

無能政府 一屆廢過一屆香港人自己做好防疫措施
戴口罩同埋酒精搓手液傍身 進食前要洗手